\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\begin{document}
\begin{itemize}
\item Ronflements
\item Diapo qui répond
\item Titre absurde avec des mots bizarres à l'intérieur (Klorsbutn h' h' h'
h' giiiiiifårs)
\item Argument
\item Frottement de visage
\item Chanter dans de différents styles
\end{itemize}
\section{Diapos}
\begin{itemize}
\item notes dans l'espace
\item point
\item ligne
\item graphe
\item cercle
\item développement de s.i.t. o.z.f.å.r.s. w.y.s.r.
\item changement de couleurs
\item nouveau thème (If I Only Had a Brain)
\item jouer sur la longueur de notes (blague sur division par zéro)
\item diviser par le coéfficient de Heart, montrer certaines parties
\item le temps (montrer de differents temps)
\item grille 2x2
\item gagnant (prix - quelque chose de sado)
\item montrer 3/4 et 4/4, chanter (intégralité)
\item un chat
\item procédure avec un nom trop long
\item onde en lien avec le réchauffement climatique
\item montrer qui chante quoi, ça ondule entre plusieurs positions selon l'onde
\item ça atterit sur la mauvaise configuration, engeulade Mathieu et Mike
\item finit sur un truc de jazz, chat rarrive, je le chasse
\item avec la configuration finale, on chante l'ouverture
\item signal de traduction
\end{itemize}
\section{Introduction sur les règles}
Sitsit FRIZNGÅRDFÅRS-FRIZNGÅRDFÅRS Begrbegr gav sit tak?
Sit klystrfak mäkn by sit spruknfårs by?
Sit Mikn nym by Mik umg Mik by flashn sitsit lösrlösr sit Sit Ozfårs
Wysrfårs singfårs by?
\section{Introduction sur le thème}
Sit Ozfårs Wysrfårs klystrfakfårs hypihypi hedfakr by singfårs Mar umg Pik
umg Ryn umg Ieu umg Mik?
\begin{quote}\emph{chanter thème}\end{quote}
Sit klystrfakfårs sing by spinn sit hedfakr partouzn, Bitchfårs fyrst umg
Dörtyfårs by gön kst umg Ttöfårs kst Fakbyd kst umg Wysrfårs butt? Horhor by
fifsignrfårs umg kangfårs? Sitsit lösrlösr nit by harn sit hedfak wyn
bitch by tripn?
\section{3 on 4}
Sit Ozfårs Wysrfårs by sign hedfakfårs by drifårs umg sit sing by
dri-plus-eenfårs? Sit nym by \emph{Klorsbutn h' h' h' h' giiiiiifårs}?
\section{Autres}
Buttfakfårs sit hedfak by klystrfakfårs een umg slör umg slör wyn slöfårs by
rylfaknslö? Afterfak by ligt ennsingn (argument\ldots)
\end{document}